# Stillhetens spa
**Backlog:** https://docs.google.com/spreadsheets/d/1kiAmi3q5drQSVnUuvtOgJzjKzN5YOSItwBi-TEz5pnA/edit?ts=5f64c698#gid=0 <br>
**Hemsida:** https://sebastianlanden.gitlab.io/stillhetens-spa/<br>
**Dokumentation:** https://gitlab.com/thevikingtech/stillhetens-spa/-/blob/master/dokumentation.md

## Definition of Done
- Allting ska vara presenterbart
- Alla ska ha läst dokumentation och godkänt den.
- Tester ska vara skrivna och fungera (innan featuren skrivs) 
- Godkänd av gruppen, både design och utseende. Samt kodmässigt, om det följer kodningsstandarden och är förståeligt.
- Bearbetat feedback från gruppmedlemmar.
- Koden ska vara kommenterad och dokumenterad
- Koden ska gå igenom valideringen
- Hemsidans utseende ska ha kontrollerats på mobil-och datorupplösningarna som finns i: https://gitlab.com/thevikingtech/stillhetens-spa/-/blob/master/dokumentation.md#uppl%C3%B6sningar-som-vi-testar

## Miljöutvecklingsstandard

**Editor** - Visual Studio Code 1.49.1
Plugins för VSCode:
- Live Server
- Beautify
- Beautify css/sass/scss/less
- Live Share
- Code Spell Checker
- Swedish - Code Spell Checker
- Python
- Pylance
- Sass/Less/Scss/Typescript/Javascript/Jade/Pug Compile Hero Prowscats
- Less IntelliSense

**Fildelning** - GitLab <br>
**OS** - Windows 10 1909 / Ubuntu 20.04 / Manjaro 20.1<br>
**Browsers** - Firefox 80 / Chrome 85 / Epiphany 3.36.4-1  <br>
**Skärmupplösning** - 2560x1440, 1920x1080 <br>
**Tester** - Selenium for Python <br>
**Validering** - HTML Validator, CSS Validator <br>
**Dokumentation** - Svenska, kortfattat med bilder <br>
**Git Branches** <br>
Branch namnen ska följa (lowerCamelCase) standarden. 
De används när vi skapar nya funktioner som då måste godkännas av resten av gruppen via merge request. <br> <br>
Använd **CSS Less** och **Bootstrap**

## Kodningsstandard
**Spaces**: 4 <br>
**Kommentarer**: Engelska över funktionen, mellanslag mellan "//" och meningen, stor bokstav <br>
**Namngivning**: Engelska, Klasser med storbokstav (UpperCamelCase) <br>
**Variabel**: let, stor bokstav som delar upp flera ord i en variabel som "pizzaFooter". Liten bokstav i början (lowerCamelCase) <br>
**Funktioner**: non lambda functions <br>
**HTML/CSS**: Bara CSS inline i HTML filen när det är någonting som ändras med JavaScript <br>
**Självstängande HTML taggar ska ha ett slash i slutet.** 

## Programmeringsspråk
**HTML 5** <br>
**CSS 3** w/Less CSS & Bootstrap <br>
**Javascript** (ECMAScript 2018) <br>
**Python 3.8.2** <br>

## Copyright

### Fonter
Vi använder [Google Fonts](https://fonts.google.com/) som källa till våra fonter, vilka är gratis att använda och har öppen källkod.

### Bilder
<dl>
<dd><b>Sociala medier-ikoner</b></dd>
<dd>Vi använder Font Awesome som källa till våra sociala medie-ikoner. Deras ikoner är gratis att använda och har öppen källkod. Vår användning av Facebooks, Twitters och Instagrams ikoner stämmer överens med villkoren av Font Awesomes [kostnadsfria licens](https://fontawesome.com/license/free), då vi endast använder ikonerna för att leda besökare av företagets hemsida till Stillhetens spas sociala medier.</dd>
</dl>